
\medskip

On considère la fonction $f$ définie sur l'intervalle $]-\infty~;~1[$ par 

\[f(x) = \dfrac{\e^x}{x - 1}.\]

On admet que la fonction $f$ est dérivable sur l'intervalle $]-\infty~;~1[$ .

On appelle $\mathcal{C}$ sa courbe représentative dans un repère.

\medskip

\begin{enumerate}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Déterminer la limite de la fonction $f$ en 1.
		\item En déduire une interprétation graphique.
	\end{enumerate}
\item Déterminer la limite de la fonction $f$ en $-\infty$.
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Montrer que pour tout réel $x$ de l'intervalle $]-\infty~;~1[$ , on a 
		\[f'(x) = \dfrac{(x - 2)\e^x}{(x - 1)^2}.\]
		
		\item Dresser, en justifiant, le tableau de variations de la fonction $f$ sur l'intervalle $]-\infty~;~1[$.

	\end{enumerate}
\item On admet que pour tout réel $x$ de l'intervalle ]$]-\infty~;~1[$, on a 

\[f''(x) = \dfrac{\left(x^2 -4x + 5\right)\e^x}{(x - 1)^3}.\]

	\begin{enumerate}
		\item Étudier la convexité de la fonction $f$ sur l'intervalle $]-\infty~;~1[$.
		\item Déterminer l'équation réduite de la tangente $T$ à la courbe $\mathcal{C}$ au point d'abscisse 0.
		\item En déduire que, pour tout réel $x$ de l'intervalle $]-\infty~;~1[$, on a :
		
\[\e^x \geqslant  (-2x - 1)(x-1).\]

	\end{enumerate}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Justifier que l'équation $f(x) = -2$ admet une unique solution $\alpha$ sur l'intervalle $]-\infty~;~1[$.
		\item À l'aide de la calculatrice, déterminer un encadrement de $\alpha$ d'amplitude $10^{-2}$.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\medskip

